Gundam Seed ED1 「あんなに一緒だったのに」 廣東話改詞

原詞：石川千亜紀；作曲、編曲：梶浦由記；歌：See-Saw
原曲Link:

改詞《友敵戰》：

從對視裏猶喚叫親䁥憶記
往舊染紅夕照 勢色今已非......

月色抵晚時 越是追憶少時
越會 徒令我心失救治
絕迹的友誼 絕滅不需置疑
絕處 留淚血沾濕戰衣

如墓碑將銘你的名字
來重聚解述我的故事
獻上敬禮懶理敵我雙方有過對～峙

＊從對峙裏猶喚叫親䁥憶記
往舊染紅夕照 勢色今已非
愛恨種長日縱想解凍卻失諸交臂

盟友敵對無奈去挑選捨棄
縱欲語無話說 殺得偏性起
各自爆潛力各迫出各撒手鑭兵器
困身鬥相煎生與死＊

熱火早慣常 熱烈高燒戰場
熱血 唯獨我心生怪象
藉一幅雪牆 寂寞攻心發涼
直教 皮肉結焦心結霜

如墓碑將銘我的名字
從泉下聽著你的故事
概信永遠兩隔或會修補割席斷～義

Repeat ＊

任初心遠離 潛藏退避
現況味 哪再安寢暢寐
若一心渴求無煩惱唯獨戰死

從對視裏猶喚叫親䁥憶記
往舊染紅夕照 勢色今已非
愛恨兩纏下兩俱傷兩錯手摧足臂

盟友敵對無奈去挑選捨棄
縱欲語無話說 殺得偏性起
各自爆潛力各迫出各撒手鑭兵器
困身鬥相煎生與死

----------------------
只根據前期情節為題材而改詞。

有冇機填埋invoke
一響前奏已經開始hyper

Seed 好多首都好好聽
其實自己都唔算gundam 鐵粉
要做下功課睇下首歌主題講咩
同有冇一啲經典情節作為題材
先知自己有冇靈感可以改到

我諗起呢個

呢首都係好好聽
子瑩呢個廣東話翻唱版本
我諗係動漫同人詞係出名到爆炸
所以我唔敢挑戰呢首

LM

本身已經好鐘意呢首歌

佢本身係咪香港人嚟
咬字好唔掂喎，要有字幕先聽到佢唱咩
不過佢把聲係好聽

高達歌廣東話改詞嚟講，呢首真係好好聽

btw, 希望巴打首改詞有人唱

佢好似係有兩個版本
當時第一次唱嗰陣確唱功係麻麻(佢自己都有講)
不過確實當年係因為呢首而多人識佢
後來好似呢一兩年有個重新錄制嘅版本 好啲

呢首廣東話改詞我以前都有睇過
冇記錯嘅話 改詞人係用呢首係(2019年?)ust 填詞比賽拎左冠軍 之後同另一個youtube channel 合作製成mv

我仲記得韋然老師有婉轉講過
有一句改詞中"山雨欲來"
佢話用"風雨" 好過"山雨"

但其實"山雨" 有典故
應該改詞嗰位係想用典

好欣賞樓主嘅改詞呀，唔知道樓主有冇諗住搵人將作品唱出黎呢？好想聽呀

巴打會唔會幫original 歌填詞

多謝你先 我啲改詞仲有好多野需要改進
冇乜人脈 唔知有咩途徑可以識多啲識唱歌嘅巴絲

(都唔係完全唔識會唱歌嘅 但我比較佛系
人地又未必有興趣唱 唔想好似chur 人咁)

咩意思? 你識作曲?
我咩歌都冇所謂
係睇自己有冇能力同靈感姐
唔一定填到

就咁睇D詞係填得幾好咁 但一唱落就好尷尬
日本歌(特別動漫)通一句有好很多粒音 但個意思好簡短
如果用中文入詞一係跟曲去作詞好過跟音去改
如果跟音去改用詞簡單D會好D
純個人睇法

多謝你畀意見 你講得都有point
先講我個人風格 改呢類歌大概會跟下主旨
不過唔鍾意死跟原詞 好似譯詞咁
都係鍾意自己再諗下點寫

係唯一呢首我好鍾意日本原詞個句"黃昏顏色變得不一樣"
所以有抄到
"跟曲作詞/跟音去改" 呢句唔太明

我諗主要嘅問題係
可能呢首詞啲字太"古風"(?) 寫到好似好凝練咁
但唱出嚟唔夠順口
而我又有少少"押韻"癖 犧牲左某啲文句嘅通順程度

講明先我唔識作詞果D野架
用送禮勤首紅日做對比就好明顯 紅日都係好多粒音一句咁唱
但D用字簡單入耳 阿媽都記得 動漫改歌好多都改到太過"橋口"
二來D用字句字 用日文讀可能有 feel 但用中文實在唔岩 feel
好似 "絕滅不需置疑" "留淚血沾濕戰衣" 咁
我明寫得好用心 但我絕對相信一般人會鐘意 "無敵既聖衣" 咁樣多D
唔知你 get 唔 get 到我想講乜 1999咁
但我見 Youtube 果D真三一呀 08ms W高達果D改篇
其實聽完第一句已經唔想聽落去

我明
簡單d講就係一句歌詞放太多information
d形容詞係靚, 先決條件係易入耳
唔係的話想要明白內容, 就要揸住份歌詞喺手
我中文麻麻, 一句都睇2次先明個意思
無形中提高左欣賞的門檻
但咁樣唔係呢類歌曲本身存在的意義
一句歌詞可能得1~2秒, 過左就下一句
歌詞易消化先入到腦, 要入到腦先有畫面, 有畫面先易投入
「無敵嘅聖衣」每句都貼地得黎又簡潔
「成件野爛曬 佢嘅小宇宙先至可以係咁燒」2句野已經好有畫面